微軟股價創歷史新高 CEO卻出售1/3持股

〔即時新聞／綜合報導〕微軟（Microsoft）近期表現亮眼，該公司股價在過去1年飆升53%，並在上月（7月25日）收在110.83美元（約新台幣3406元），創下該公司史上最高收盤價格，但現卻傳出微軟執行長薩蒂亞（Satya Nadella）在此時，出售其手上近1/3持股，價值3590萬美元（約新台幣11億317萬元）的股票，引起市場一片譁然。
綜合媒體報導，監管文件顯示，納德拉以每股109.08 - 109.68美元（約新台幣3351-3370元）的價格，出售了手上持有32.8萬股微軟股份，價值總額高達3590萬美元。
微軟於上週五（8月10日）表示，由於薩蒂亞目前持有的微軟股票遠比微軟董事會訂立的持股要求來得多，所以基於個人財務規劃和多樣化，薩蒂亞才拋售微軟股票。
報導指出，薩蒂亞在拋售3成持股後，仍還持有77萬8596股微軟普通股及228萬股其他相關股份。